[
    {
        "id": 1,
        "questionText": "Beýik Watançylyk urşy temasynda döreden, 'Kämillik ýaşy' poemasynyň awtory kim?",
        "options": ["Gara Seýitliýew", "Ata Salyh", "Kerim Gurbannepesow", "Aman Kekilow"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 2,
        "questionText": "Kerim Gurbannepesow köplenç haýsy temalary çuňňur lirik-filosofiki esasda işledi?",
        "options": ["Taryhy wakalar", "Söýgi, adam ykbaly we pelsepewi oýlanmalar", "Syýasy we ideologiki temalar", "Harby gahrymançylyk"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 3,
        "questionText": "Aman Kekilowyň 'Söýgi' romanynda esasy nygtalýan düşünje näme?",
        "options": ["Tebigata bolan söýgi", "Ýoldaşlyk söýgüsi", "Durmuşyň kynçylyklaryna garamazdan ynsanperwer we päk söýgi", "Watana söýgi"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 4,
        "questionText": "Edebiýatda eseriň dili, gurluşy, ritmi we ulanylýan sözleri nähili atlandyrylýar?",
        "options": ["Tema", "Ideýa", "Çeperçilik usuly", "Stil we Dil"],
        "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
        "id": 5,
        "questionText": "Haýsy türkmen ýazyjysy 'Gyzyl guş' romanynda yzarlanmalary we syýasy kynçylyklary beýan edipdir?",
        "options": ["Taşan Esenowa", "Beki Seýtäkow", "Mämmet Seýidow", "Nobatguly Rejebow"],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 6,
        "questionText": "Gurbannazar Ezizowyň döredijiliginiň esasy aýratynlygy näme?",
        "options": ["Satiriki proza", "Romantiki dessanlar", "Çuňňur we inçeden duýguly lirik goşgular", "Taryhy pýesalar"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 7,
        "questionText": "Türkmen edebiýatynda 'altyn asyr' diýlip atlandyrylan döwür haýsy?",
        "options": ["XVIII asyr (Magtymguly döwri)", "XX asyryň başy", "1930-njy ýyllar", "Häzirki wagt"],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 8,
        "questionText": "Hekaýa, powest ýa-da romanyň esasy gahrymany näme diýilýär?",
        "options": ["Antagonist", "Protagonist (Baş gahryman)", "Epizodik gahryman", "Narrator"],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 9,
        "questionText": "Haýsy türkmen şahyrynyň 'Sowgat' atly eserinde tebigatyň we adam ruhunyň gözelligi beýan edilýär?",
        "options": ["Kerim Gurbannepesow", "Gurbannazar Ezizow", "Ata Atajanow", "Gara Seýitliýew"],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 10,
        "questionText": "Edebiýatda, wakalaryň yzygiderliligini, ösüşini we ahyryny görkezýän gurluşy näme?",
        "options": ["Kompozisiýa", "Ritm", "Strofa", "Kapma"],
        "correctAnswerIndex": 0
    }
]